{
    "question": "Berapa persen darah yang dikirim ke otak dari curah jantung\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>60%</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p><em>semoga </em><em>membantu </em><em>ya </em><em>jadikan </em><em>jawaban </em><em>yang </em><em>terbaik </em><em>ya</em></p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "c-d-a-c-semena-mena-yang-1-tumbuhan-dan-hewan-tidak-mampu-be-414",
            "question": "C.    d.\r\na.\r\nC.\r\nsemena-mena\r\nyang\r\n1.\r\nTumbuhan dan hewan tidak mampu bertahan hidup jika keadaan\r\nlingkungannya berubah. Menjaga kelestarian lingkungan merupakan\r\nkewajiban ....\r\na. petugas kebersihan\r\nwarga masyarakat\r\nb. pecinta lingkungan\r\nwahana lingkungan\r\n2. Menikmati hidup di lingkungan yang nyaman dan asri merupakan .... kita\r\nsebagai warga masyarakat.\r\nhak\r\nC. kewajiban\r\nb. harapan\r\nd. kebutuhan\r\n3. Menjaga dan melestarikan lingkungan merupakan salah satu kewajiban kita\r\nbersama. Maka setiap orang harus melaksanakan kewajiban dengan ....\r\na. terpaksa\r\nb. seenaknya\r\nd. tanggung jawab\r\n4. Setiap orang memiliki tanggung jawab dan kewajiban yang besar terhadap\r\nlingkungan, salah satu sikap tanggung jawab tersebut adalah ...\r\nselalu membuang sumber energi\r\nb. selalu mendatangi kantor pajak\r\nmelakukan reboisasi untuk menjaga ketersediaan sumber air\r\nd. memakai peralatan yang boros energi\r\n5. Kita memiliki hak dan kewajiban untuk memanfaatkan sumber daya alam\r\ndengan bijak dan hemat supaya dapat ....\r\na. menikmati sumber daya alam sebanyak-banyaknya\r\nb. memenuhi kebutuhan hidup tanpa harus bekerja\r\nc. memonopoli pengolahan sumber daya alam\r\nd. menikmati lancarnya pembangunan\r\na.\r\nC.\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1.  B. warga masyarakat</p><p>2. A. hak</p><p>3. D. tanggung jawab</p><p>4. C. melakukan reboisasi untuk menjaga ketersediaan air</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "uraian-tentang-apa-itu-perintah-dan-apa-itu-larangan-menurut-huku-888",
            "question": "Uraian tentang apa itu perintah dan apa itu larangan menurut hukum\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p><strong>perintah</strong> yang berguna sebagai pemberian kekuasaan jenis tertentu yang merupakan perintah tertulis yang dikeluarkan oleh petugas yang kompeten</p><p><strong>Larangan</strong> adalah segala hal yang tidak boleh dilakukan</p><p><strong></strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "model-warga-negara-indonesia-yang-memasuki-periode-penting-dalam-597",
            "question": "model warga negara Indonesia yang memasuki periode penting dalam pertumbuhan perkembangan dan manusia 16 tahun sampai 30 tahun dalam pembuktian konkret mengenai pernyataan di atas\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>pengertian pemuda yang diatur oleh uu no 40 tahun 2009</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>UNDANG-UNDANG TENTANG KEPEMUDAAN. Dalam Undang-Undang ini yang dimaksud dengan: 1. Pemuda adalah warga negara Indonesia yang memasuki periode penting pertumbuhan dan perkembangan yang berusia 16 (enam belas) sampai 30 (tiga puluh) tahun.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-dan-jelaskan-sikap-mengahadapi-keragaman-yang-ada-di-sek-641",
            "question": "Sebutkan dan jelaskan sikap mengahadapi keragaman yang ada di sekolah ! \r\n\r\ntolong jawab ya \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Sikap menghadapi keberagaman yang ada di sekolah, yaitu :</p><ul><li>Menghargai pendapat orang lain</li><li>Berteman denagn siapa saja</li><li>Tidak mengejek suku, budaya, dan agama teman</li><li>Tidak bersikap rasis terhadap warna kulit</li></ul><p></p><h2><u>Pembahasan :</u></h2><p><strong>Keberagaman</strong> adalah segala sesuatut yang berbeda dari suatu individu/kelompok dengan individu/kelompok lain dalam berbagai bidang. Contoh keberagaman yang ada di Indonesia, yaitu : suku, budaya, agama, ras, warna kulit, dan kegemaran (hobi).</p><p></p><p>Di lingkungan sekolah tentu kita akan menemukan banyak perbedaan antara <strong>kita</strong> dan teman. Namun perbedaan tersebut jangan <strong>dianggap</strong> <strong>sebagai</strong> <strong>penghalang</strong> yang membedakan satu sama lain. Anggaplah perbedaan tersebut menjadi suatu <strong>keunikan</strong> yang hanya dimiliki bangsa kita ini.</p><p></p><p>Berikut sikap yang harus dilakukan dalam menghadapi keberagaman di lingkungan sekolah :</p><ul><li>Menghargai pendapat orang lain</li><li>Berteman denagn siapa saja</li><li>Tidak mengejek suku, budaya, dan agama teman</li><li>Tidak bersikap rasis terhadap warna kulit</li></ul><p></p><h3>Pelajari Lebih Lanjut :</h3><p>1) Sikap Etnosentrisme</p><ul><li>https://brainly.co.id/tugas/41052701</li></ul><p>2) Keberagaman Yang Ada Dalam Masyarakat</p><ul><li>https://brainly.co.id/tugas/21023192</li></ul><p>3) Prinsip Nasionalisme</p><ul><li>https://brainly.co.id/tugas/21090724</li></ul><p>4) Manfaat Hidup Rukun Dalam Keluarga</p><ul><li>https://brainly.co.id/tugas/41166284</li></ul><p>5) Sifat Hak</p><ul><li>https://brainly.co.id/tugas/41173275</li></ul><p></p><h2><u>Detail Jawaban :</u></h2><ul><li>Kelas : 10</li><li>Mapel : PPKn</li><li>Materi : Bangsa dan Negara Kesatuan Republik Indonesia</li><li>Kode Kategorisasi : 10.9.1</li><li>Kata Kunci : Keberagaman Di Sekolah</li></ul>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tuliskan-3-aturan-rumah-yang-harus-dipatuhi-dalam-masa-pandemi-co-358",
            "question": "Tuliskan 3 aturan rumah yang harus dipatuhi dalam masa pandemi Covid-19!\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>kalau aman ke rumah presiden 100% aman</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>3m yaitu memakai masker ,mencuci tangan , menjaga jarak</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p> memakai masker =supaya melindungi  diri dan terhindar dari virus. mencuci tangan = supaya tidak terinfeksi virus dan juga terhindar dari virus . menjaga jarak = supaya tidak banyak kasus covid.19 </p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berikut-ini-yang-bukan-merupakan-contoh-sikap-warga-negara-yang-m-817",
            "question": "Berikut ini yang bukan merupakan contoh sikap warga negara yang mendukung terwujudnya konsepsi wawasan nusantara adalah \u2026.\u00a0    A.Mencintai produk dalam negeri\r\n\r\nB.Mencintai kebudayaan sendiri\r\n\r\nC.Menjaga persatuan dan kesatuan bangsa\r\n\r\nD.Memupuk sikap eksklusivisme\r\n\r\nE.Menghindari sikap ekstrimisme\r\n\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p><strong>D</strong><strong>.</strong><strong> </strong><strong>Memupuk</strong><strong> </strong><strong>sikap eksklusivisme</strong><strong>.</strong></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p><strong>Maaf</strong><strong> </strong><strong>Kalau Salah</strong><strong>.</strong><strong> </strong><strong>^</strong><strong>^</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sikap-mental-yang-dimiliki-seseorang-atau-sekelompok-orang-untuk-567",
            "question": "Sikap mental yang dimiliki seseorang atau sekelompok orang untuk ikut serta dalam usaha melindungi dan mempertahankan keberadaan bangsa dan negara disebut dengan ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>disebut dengan bela negara</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-sikap-yang-tepat-dalam-menangani-bentuk-ancaman-melalu-425",
            "question": "Bagaimana sikap yang tepat dalam menangani bentuk ancaman melalu media massa\r\ntlg dong kk/bg \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p><strong>-</strong>Periksa seberapa banyak data pribadimu tersebar di internet</p><p><strong>-</strong>Libatkan keluarga, teman, jaringan untuk melindungi bila telah mendapat ancaman keamanan di internet.</p><p><strong>- </strong>Segera tingkatkan keamanan diri di internet.</p><p><strong>-</strong> Non-aktifkan orang bisa mencarimu lewat e-mail dan telepon.\n</p><p>Pertimbangkan menggunakan jalur aman untuk mengakses internet dan berkomunikasi.</p><p><strong>-</strong> Sampaikan ekspresimu di internet secara bijak.</p><p><strong>-</strong> Segera laporkan konten yang bermasalah</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p>Jawaban:</p><p></p><p>Periksa seberapa banyak data pribadimu tersebar di internet...</p><p></p><p>Penjelasan:</p><p></p><p>Maaf kalau salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "setiap-suku-di-indonesia-memiliki-cin-fisik-yang-11-jawablah-soa-603",
            "question": "Setiap suku di Indonesia memiliki cin fisik yang    11. Jawablah soal-soal dibawah ini dengan jelas dan benar\r\n10. Apa saja yang kamu lakukan saat mengalami kegagalan\r\nb.\r\nMA: 7\r\nBerilah tanda silang (X) pada huruf A, B, C, atau D di de\r\nbenar!\r\n1. Kalimat \"Bhinneka Tunggal Ika\" berasal dari bahasa\r\nA. Sansekerta B. Jaman dulu C. Indonesia\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>10. Saat mengalami kegagalan, kita tidak boleh menyerah dan tetap harus berusaha keras dan mencoba hingga mencapai keberhasilan.</p><p>1. Kalimat Bhinneka Tunggal Ika berasal dari bahasa Sansekerta (A)</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu dan semangat belajarnya!</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tuliskan-arti-pentingnya-persatuan-dan-kesatuan-dalam-keberagaman-844",
            "question": "Tuliskan arti pentingnya persatuan dan kesatuan dalam keberagaman indonesia",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Arti penting persatuan dan kesatuan bagi pembangunan bangsa adalah untuk mengindari konflik serta perpecahan antargolongan masyarakat. Hal ini dikarenakan Indonesia terdiri dari berbagai macam suku bangsa, bahasa, adat istiadat dan kebudayaan.</p><p></p><p></p><p><strong>j</strong><strong>a</strong><strong>d</strong><strong>i</strong><strong>k</strong><strong>a</strong><strong>n</strong><strong> </strong><strong>j</strong><strong>a</strong><strong>w</strong><strong>a</strong><strong>b</strong><strong>a</strong><strong>n</strong><strong> </strong><strong>t</strong><strong>e</strong><strong>r</strong><strong>b</strong><strong>a</strong><strong>i</strong><strong>k</strong><strong>\u2764</strong></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>-</strong><strong> </strong><strong>mengindari konflik serta perpecahan antargolongan masyarakat. </strong></p><p><strong>-</strong><strong> </strong><strong>Selalu</strong><strong> </strong><strong>toleransi</strong><strong> </strong><strong>antarsuku</strong><strong>,</strong><strong> </strong><strong>budaya</strong><strong> </strong><strong>dan</strong><strong> </strong><strong>agama</strong></p><p></p><p><strong>ig</strong><strong>:</strong><strong> </strong><strong><em>@</em></strong><strong><em>aisyah.md_</em></strong></p><p><strong><em>#semogamembantu</em></strong><strong><em> </em></strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}